有冇人覺得香港人嘅廣東話好小眾

我地以外就只有海外華僑同廣東人識講
反而英文法文德文日文韓文同中文都有好多人識講
好似去到邊都好lonely
大部分香港人英文又未好到mother tongue 咁，去到其他地方只可以同香港人圍爐

我地嘅軟實力亦不及全盛時期咁
曾經係asia嘅中心，
而家唔計金融真係拎出手黎威嘅人同事都冇

唯一可以做就係笑9中國人，屌

借位一用
溫馨提示提提大家
西樹泡芙係紅色資本
早幾日見到超級多後生女排買二送二個優惠
可能有啲人未知
但希望如果知道嘅人以後搵其他嘢取代

買西樹泡芙之前可否停一停諗一諗?

係, 所以上年香港個個都識就係因為屌大陸

小眾都未係大問題，有好多港豬家長都係重英文/蝗語而輕粵語

贊成，所以會學埋英文

廣東使用粵語的人口大約有6700萬，加上廣西粵語使用人數大約為2500萬、香港700萬、澳門55萬、泰國500萬、新加坡和馬來西亞500萬、美國和加拿大200萬，全球將近有1.2億人口使用粵語。

Google9copy

小眾？全世界6500種語言入面排第24多人講

冇必要認真討論
樓主呢啲五毛已經計劃緊抹殺本土文化
本土文化同民族意識係我地必須提升同維繫嘅事
SBU 不推文

廣東話本身就好撚多人講
多過南北韓加埋既韓語人口
多過澳洲紐西蘭加拿大既英語人口
多過德奧瑞士加埋既德語人口

好慘，全世界得七百萬人識自己嘅語言

我覺得唔可以忘記廣東話，但英文真係要學好

大部分都係蝗

你係都要屈我係五毛我冇話好說
雖然我係香港人，但如果可以揀
我寧願英文係first language 廣東話第二
Mandarin就唔洗了

永久封鎖

香港人講既廣東話已經慢慢同其他地方異化
例如廣西白話
同香港廣東話分別應該已經大到有溝通問題

加埋佢地奶共

點解你唔講下自己嘅睇法？

咁唔同地區會根據自己部落、生活、文化去演化成為自己嘅語言。依啲唔叫異化喎你唔會話中國普通話同台灣國語個關係係異化掛？

其實香港同廣東嘅廣東話已經相差好遠
加埋文化差異，我覺得香港人真係好慘

小眾真係笑撚咗

五毛黎講你都算係低級個隻
練下啲邏輯思維先開post啦

因為香港文化夠晒獨特
中英混雜到生左隻新language

咁嘅post都屈五毛